政府考慮立法 ISP 網速貨不對辦或重罰 600 萬元

唐美鳳

上網和我們的生活已經密不可分，無論是工作還是娛樂，往往都需要連接互聯網。假如網速不似預期，的確令人非常沮喪。為了保障消費者上網的權益，最近澳州政府正在討論一項新法例，一旦獲得通過，如果互聯網服務供應商（ISP）提供的網速貨不對辦，可能會遭到重罰。

澳州政府正在討論的法案，指 ISP 宣稱供應高速連接服務但最後無法提供，將會被當作虛假宣傳，這違法行為將有機會被判處 100 萬澳元（約 608 萬港元）的罰款。提出該法案的國會議員 Andrew Wilkie 表示曾經收到市民投訴，購買了上下載速度 5 Mbps 和 25 Mbps 的上網服務，但實際網速竟然不足十分一。
Wilkie 指 ISP 承諾為用戶提供高速連線但貨不對辦，比起低速的撥號上網更加可惡。他希望以法案規管 ISP，同時要求他們提升網速數據的透明度，將可能會影響用戶上網體驗的因素羅列出來，供消費者在決定前作參考。
來源：cnbeta
• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁

• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

The post 澳州考慮立法 ISP 網速貨不對辦或重罰 600 萬元 appeared first on 玩生活‧樂科技.

因為仲有分tier幾 通常普通人會唔知 所以係好扼錢 4g仲快
利 澳j

澳洲

我重以為政府轉死性
點知係澳洲
原來我對華人政治權益重存在期望

香港機樓-屋企距離近，除非村屋或 adsl線路外，通常入屋果段夠速度

澳洲距離長，訊號衰減好大(住過)

標題黨 屌你老母

+1

訊號減唔係問題，問題係鋪咩線

立法ISP請啲師傅專業少少先啦 幫佢troubleshoot哂係隻broadband rotuer 有事 仲帶我遊花園 玩撚左成粒鐘先肯換